煮食刀具求指教

眼見老婆成日切野介損手
google後發現好大機會係因為啲刀唔夠利，好易係食物上面跣開導致意外
想買啲靚刀具比老婆&老母做禮物

睇左一堆
暫時望Global好似品質唔錯，但金屬柄會唔會唔好揸手？
Zwilling好似又幾好

定係應該帶佢地去自己揀？

切損手賴把刀
手軟腳軟，揸刀唔穩又唔專心就日日切新啦
搵下人地點練刀功，專心啲啦

講到好似你望住我老母老婆煮飯咁
屋企而家啲刀計翻港紙平過十蚊一把
諗住買啲好少少等佢地煮得開心啲都比你話

身為一個男人 好心就自己磨刀 好刀同差刀最大分別係手感 把把野買返去都利ga la 而且揸刀手勢都好重要

帶埋佢去睇好啲，因為係佢用，佢知道自己需要啲乜嘢類型既刀具。
我都係直接帶我阿媽去鋪頭俾佢揀，因為我唔識

如果你老婆都唔識睇，咁你都係求其買俾佢算

無錯，教佢都好重要
識揸刀就唔會咁易切親手

我上網睇下人地點磨刀 thanks

鼎刀

鼎爺話好好用

屌你老母人地問買刀 你班撚樣衝出黎認叻做乜鳩

大路牌子通常都係孖人/三叉
買多個磨刀器比佢粗用咪夠

你老尾仲要人學磨刀 on99

佢成日出街望刀具又唔捨得買
問佢，佢又話太貴買唔落手
所以我諗緊直接買比佢 等佢冇得猶豫
但我唔太識揀，都係上網睇人評價

屋企果幾把係搬既時候求其買住頂住檔
佢用左年幾兩年，連蘋果都勁難切

再鋒利嘅刀都有鈍嘅一日
唔磨刀，把刀買返黎幾利都無用
先買把重量長度各樣嘢都啱你呀媽嘅好刀，然後再買舊好啲嘅磨刀石啦

孖人= Zwilling J.A. Henckels
三叉 = Wüsthof

有冇諗錯？

唔利用錯力好危險會跣刀

簡簡單單家品店十幾蚊個手握磨刀器hi兩嘢都要

利申用普通雜牌

屌你老母，人哋問刀你走去話人老婆？你邊撚度見到佢揸刀唔穩又唔專心丫？

根據我平時觀察
最易出事係起骨
佢好似要好大刀先插到把刀落去

好大力*

係
最好同佢去試 啱手型好重要 始終日日用 唔爛都唔會換

買多把廚剪比佢算啦

頭先google點樣磨刀
要保持15度角咁高難度
我仲要天生手震（老豆遺傳一家都手震 ）

你講果啲手握磨刀器我見有平有貴
買個拎而家啲刀黎試下先
掂既話就可以買新刀一齊用

孖人鋼水好

刀無論幾好料都要keep住磨，同埋你老婆想買乜款嘅刀啊？中式菜刀可以去梁添刀廠買，日式/西式嘅話旬呢個牌子幾好用，買返來已經同你磨到頗利，片番茄紙嘅level

順便孖人嘅話有小小賣牌子性價比唔算高，同樣德國牌子ziwilling（唔記得點串）呢個牌子性價比會好啲

唔該哂巴打
因為唔係香港所以去唔到你講果間刀廠買 但之後有機會去望下

老婆似乎鐘意日式果啲santoku刀？？？次次經過啲家品鋪佢會望好耐
旬呢個牌子似曾相識，陣間放break我去鋪頭望望

真係唔該哂你

孖人同Zwilling唔係同一個咩

你都on9 咁你都要學 就死撚咗去喇